<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Fernando's Corner</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/</link><description>Recent content in Posts on Fernando's Corner</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://f-yanez.github.io/es/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>En Acción: Creando Nuestro Plan Personal con GenAI</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_12/tutorial/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_12/tutorial/</guid><description>Colabora con GenAI para construir un plan personalizado que impulse tu crecimiento. Reflexiona sobre herramientas, técnicas y metas para asegurar el éxito continuo.</description></item><item><title>The GenAI Edge: Lecciones Clave y Próximos Pasos</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_12/article/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_12/article/</guid><description>Reflexiona sobre las herramientas, técnicas y aprendizajes de la serie The GenAI Edge. Aprende cómo integrar la IA Generativa en tu camino hacia adelante con claridad y confianza.</description></item><item><title>En Acción: Creando un Pitch de Negocio y un MVP con GenAI</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_11/tutorial/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_11/tutorial/</guid><description>Usa GenAI para combinar un pitch sólido de negocio con una estrategia lean de MVP. Esta guía paso a paso te llevará de la idea a la validación con claridad y confianza.</description></item><item><title>De Idea a Realidad: Comenzando Nuestro Negocio con GenAI</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_11/article/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_11/article/</guid><description>Aprende cómo convertir tu idea de negocio en realidad con GenAI como tu Compañero de Ideas. Valida, pon a prueba y perfecciona tus planes paso a paso.</description></item><item><title>En Acción: Evaluación Estratégica de Ofertas de Trabajo con GenAI</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_10/tutorial/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_10/tutorial/</guid><description>Descubre cómo aplicar GenAI y el enfoque de Preguntas Encadenadas para tomar decisiones de carrera más inteligentes e informadas.</description></item><item><title>Planificación Estratégica con GenAI: Ampliando Nuestros Horizontes</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_10/article/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_10/article/</guid><description>Explora cómo GenAI puede ampliar nuestra forma de pensar estratégicamente, desafiando suposiciones e inspirando soluciones innovadoras para alcanzar nuestros objetivos.</description></item><item><title>En Acción: Aplicando la Metodología Lean a Tu Negocio con GenAI</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_09/tutorial/</link><pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_09/tutorial/</guid><description>Descubre cómo aplicar la Metodología Lean a un negocio con GenAI para iterar rápidamente, validar suposiciones y mejorar la eficiencia.</description></item><item><title>Cómo Usan las Empresas GenAI: Marketing, Soporte e Innovación</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_09/article/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_09/article/</guid><description>Descubre cómo las pequeñas empresas utilizan GenAI para marketing, atención al cliente y desarrollo de productos. Explora aplicaciones prácticas y aprende a evitar errores comunes mediante la iteración.</description></item><item><title>En Acción: Trabajando con GenAI para Crear Presentaciones Creativas</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_08/tutorial/</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_08/tutorial/</guid><description>Descubre cómo GenAI puede apoyar tu creatividad ayudándote a organizar ideas, estructurar contenido y refinar presentaciones. Esta guía práctica resalta el papel de GenAI como un compañero colaborativo.</description></item><item><title>Cómo Colaborar con la IA: Creatividad y Tecnología</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_08/article/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_08/article/</guid><description>Explora cómo la IA puede actuar como un socio en tus proyectos creativos, mejorando la escritura, el brainstorming y la edición. Aprende a aprovechar las fortalezas de la IA mientras preservas tu voz única.</description></item><item><title>En Acción: Crea Tu Misión, Visión y Definición de Éxito con GenAI</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_07/tutorial/</link><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_07/tutorial/</guid><description>Descubre cómo usar GenAI para guiarte en el proceso de definir tu misión personal, visión y concepto de éxito con pasos prácticos y prompts reflexivos.</description></item><item><title>Desbloqueando GenAI para la Autoexploración</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_07/article/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_07/article/</guid><description>Aprende cómo usar GenAI para guiar el crecimiento personal a través de una reflexión profunda. Descubre cómo puede actuar como tu Compañero de Ideas para definir valores, cuestionar sesgos y aclarar objetivos.</description></item><item><title>En Acción: Desmintiendo Mitos de GenAI con Ejemplos Reales</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_06/tutorial/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_06/tutorial/</guid><description>Desentraña y desafía las ideas erróneas sobre GenAI con ejemplos prácticos que muestran sus capacidades y sus límites.</description></item><item><title>Desmitificando la IA: Lo Que GenAI Puede y No Puede Hacer</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_06/article/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_06/article/</guid><description>Descubre las verdades detrás de los mitos populares sobre la IA y observa dónde GenAI realmente destaca, y dónde no, para que puedas aprovechar al máximo esta tecnología en tu vida diaria.</description></item><item><title>En Acción: Profundiza tu Proceso de Aprendizaje con GenAI</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_05/tutorial/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_05/tutorial/</guid><description>Aprende cómo usar GenAI como un compañero conversacional para aprender y descubrir cosas nuevas, refinando respuestas para alcanzar una comprensión más profunda.</description></item><item><title>Errores Comunes al Usar IA Generativa y Cómo Evitarlos</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_05/article/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_05/article/</guid><description>Explora los errores comunes al usar IA Generativa y aprende cómo superarlos para hacer de la IA un compañero útil en tu día a día.</description></item><item><title>En Acción: Crea una Historia Personalizada para Dormir Usando GenAI</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_04/tutorial/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_04/tutorial/</guid><description>Aprende cómo crear una historia personalizada para dormir con IA, incluyendo los personajes favoritos de tu hijo y un formato descargable para facilitar la lectura.</description></item><item><title>Impulsa tu Creatividad con IA</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_04/article/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_04/article/</guid><description>Explora cómo la IA puede ayudarte a generar ideas, crear diálogos y simplificar el proceso creativo.</description></item><item><title>En Acción: Automatizando Tu Rutina con GenAI</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_03/tutorial/</link><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_03/tutorial/</guid><description>Aprende a configurar un flujo de trabajo automatizado con IA para pequeñas tareas y recuperar tiempo para lo que realmente importa.</description></item><item><title>IA para Pequeños Logros</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_03/article/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_03/article/</guid><description>Explora cómo la IA puede ayudarte a automatizar pequeñas tareas cotidianas, desde la planificación de comidas hasta el entrenamiento físico, para liberar tiempo para lo que realmente importa.</description></item><item><title>En Acción: Usando IA para Reflexionar</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_02/tutorial/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_02/tutorial/</guid><description>Aprende cómo usar GPT como tu coach personal para la reflexión y el crecimiento personal.</description></item><item><title>Explorando Herramientas de IA para el Día a Día</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_02/article/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_02/article/</guid><description>Una guía de herramientas de IA aptas para principiantes que actúan como compañeros digitales, ayudándote a simplificar tareas diarias y dar vida a tus ideas.</description></item><item><title>En Acción: Usando IA para Tomar Decisiones Mejores y Más Informadas</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_01/tutorial/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_01/tutorial/</guid><description>Una guía práctica para usar la IA Generativa en la toma de decisiones, centrándose en juego de roles para adaptar las respuestas a las necesidades individuales.</description></item><item><title>Comenzando el Viaje con la IA</title><link>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_01/article/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://f-yanez.github.io/es/posts/gen_ai/week_01/article/</guid><description>Una introducción a la IA Generativa, enfocándose en el aprendizaje y la exploración para integrarla en la vida diaria.</description></item></channel></rss>